深入淺出–壓力時候體溫會升高

壓力大的時候，周不時體溫會升高，究竟是甚麼原因引致而成?

科學家利用老鼠作研究對象，並提出圖中所示的理論（Ref1)。

大腦各部份接收得到壓力訊息後，利用神經線作訊息傳遞媒體，透過DP/DTT及rmR區域，最終誘使啡色脂肪產生熬能，引致體溫升高的現象。

想對啡色脂肪作進一步了解的話，可閱覽之前所寫下的文章：

手掌寫3個大字能減緩壓力這個廣泛流傳的理論，很有可能潛移默化地影響MD區域，從而能夠減輕壓力所產生的現象。

亦即是某程度來說，只要我們的認知認為見工、公眾演說、才藝表現等事件並不會引起壓力的話，的確是可以減輕部份壓力所引發的現象。

之於可否利用藥物來透過短暫抑制上述機制來減輕壓力，理論上及實際上亦不是短期間可實踐的事，倒不如透過意志及積累經驗來抑制壓力引致的不良反應還來得實際。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:

咁鬼佬寫咩？

Big

壓力時候會急屎

真

每次量體溫都好大壓力

惡性循環

扑嘢時身體都好熱，應該都係壓力大

見工時，壓力大但唔會急屎，但之後個肚會有好多不需要的“風”，然後係咁放屁

靜觀減額課程——資深臨床心理學家馬淑華博士

使咩咁複雜，中學都有教過 gas law
PV=nRT, 其中 P 係壓力，T係温度
P 上升，其他volume 同 number of particle 不變，T 咪上升囉

多謝 physics 呀 sir

如果真係要咁樣亂「玩」，壓力時候血管的體積都會有改變，V唔係constant。

食野可以減壓原來都關事
肥左V上升
p就會跌

玩膠一次就夠，停止繼續玩膠，PV=nRT 的pressure同生物生理層面上的pressure根本唔一樣。

嚟喇

唔係急尿咩？

你有壓力 我有壓力

見到個標題仲以為講壓力煲

揸手

姐係壓力大可以減肥